技術員涉去年6．12襲便衣警 罪名不成立

#東區裁判法院第八庭
#黃向戎暫委裁判官
#0612金鐘 #審訊
莊(25)

控罪：襲警
第232章《警隊條例》第63條
被控於2019年6月12日，在灣仔軍器廠街與駱克道交界，襲擊正在執行職務的警員，即高級督察余天生

案情：莊涉嫌在當日下午獨自經過灣仔警總外時，被身穿便衣的「重大事故科公眾聯絡組高級督察」余天生從後拍膊，余天生自稱警員並要求查問，被告轉身時懷疑拳打余天生頸部，同行10232曾偉輝隨即與余天生制服莊。警誡下莊稱：「阿sir，唔好意思，嗰吓係自然反應。」

背景：莊在事隔4個月，2019年10月11日首次提堂，獲 #錢禮主任裁判官 批准保釋；12月16日否認控罪；在1月8日開始審訊，因武肺排期至5月14日續審。

審訊重點：
(1) ３名控方證人
PW1重大事故科公眾聯絡組高級督察余天生（報稱受襲者）、PW2探員PC10232曾偉輝（目擊證人）、PW4負責驗傷的鍾汶庭醫生
(2) 受襲位置
PW1在庭上描述受襲位置為「頸部近面」，惟在口供及記事冊上記下為「左邊面部近頸」；PW2在庭上指男子擊中余左邊「面」部，隨後見到是近「頸」部位置；PW4證實醫學報告紀錄腫痛位置為左頸
(3) 拳vs.手vs.㬹
PW1在庭上堅稱被莊「拳擊」，惟在口供及記事冊上記下被男子用右「手」襲擊，後改稱不清楚記得是否被拳頭襲擊，亦同意看不到男子揮拳動作；PW2在庭上先表示不記得有否看見到男子揮拳的動作，其後及稱親眼見到男子轉左揮「拳」打向PW1；PW4證實醫學報告紀錄PW1稱被「elbow」所傷
(4) 左轉vs.右轉
PW1在庭上堅稱男子向「左」轉身用右手襲擊自己「左邊」，不同意男子左轉根本無可能襲擊自己，指不能排除男子用反手揮手擊中自己；PW2在庭上稱親眼見到男子轉「左」揮拳打向PW1，並肯定男子並非向「右」轉身，後來又表示不記得男子是否「絕對不是向右轉身」。

其他矛盾位太多不能盡錄

（補）

罪名不成立 🎊

恭喜晒！

高級督察余天生（左圖）、見習督察曾偉輝（右圖）

恭喜

炸彈案手足保釋被拒

#高等法院第一庭
#陳慶偉法官
#20200307爆炸 #申請保釋

👤D1 何(36)

控罪：
串謀導致相當可能會危害生命或財產的爆炸
（第200章《刑事罪行條例》第53條及第159A條）

案情摘要

❌❌保釋申請被拒，繼續還柙❌❌

（直播員觀察：手足出庭時左眼有眼罩）

左右左右，前前後後

冇啦啦拍膊 都得？

成個唐氏咁

轉手hi 到下，當人打佢

豆腐人係咁上下

推

4）左轉vs.右轉
呢段真睇到我1999

證明冇夾口供

口供夾好D又入左

公眾地方冇帶口罩，犯法喎

余天生丶曾偉輝
Noted低方便清算

省港旗兵？ 個個骨格精奇

miss pun篤灰果單

兩位阿sir 打學生好型Wo